很多人對香港警隊前線警察的不滿越演越烈

很多人對香港警隊前線警察的不滿越演越烈，
同事有位朋友在香港警隊工作，
她有一些說話很跟大家分享
讓各位可以以另一角度看看：

「我係前線警察。因為呢排嘅事，有少少嘢想同大家講。

作為執法工作者，就算我哋有咩理由抗辯，我哋明白，最後出嚟嘅效果，我哋都有份。我哋亦都明白，好多我哋嘅清場手法，做法過份。你哋嬲，激氣，係合情合理。甚至我哋私下，都會希望大家鬧，最好鬧到我哋嘅高層知驚。

可惜，高層永遠唔會覺得自己錯。盧偉聰根本唔在意你哋嘅聲音，唔會覺得自己有問題。甚至佢會叫人貼出支持標語，然後表示好多人支持我哋咁樣對待示威者。係呀，係好荒謬，好痴線。呢個就係高層嘅世界，佢自己創造咗一個平行時空。

警察執法，前線警察同速龍只係佔一部分，仲要經過在場小隊隊目、隊副指揮、隊正指揮、以至全場總指揮等等安排先做到野。簡單講，喺現場做緊嘅前線同事控制唔到最後個場點清，甚至做OP/EM嘅同事，都未必真係做緊自己想做嘅嘢。

我可以好肯定咁講，我哋前線警察，絕對支持依法治港，支持普世價值，和平原則。示威現場，我哋唔會，亦都唔會容許自己偏幫任何一方。我哋可以做嘅，只係憑真心。最後清場開晒槍變晒樣，我哋都唔想，甚至我哋都好嬲，因為我哋出樣、出聲、出到街，就變咗係自己做左個街老鼠人人喊打。

咁警察仲有冇存在意義呢？其實我仲係覺得有。而家呢個係開時局混亂嘅時代，多幾部巡邏車行多 D 咇，其實真係可以撲滅多一點罪行。例如之前迅速捉到賊王，做低葉繼歡，其實我哋嘅功勞都真係唔可以抹殺，電影都拍埋已經出晒街，亦有網民正評過。至少，我哋成功維持咗治安。同埋，關於話我哋冇用啲警員扮返工，事實上係我哋內部非常混亂，當晚海量人想返總部幫手，人手上或方法上都冇好好組織點去Mark低啲重點人員，其實能做嘅，我哋都盡量做。之後組織返，我哋都盡量出返。警察係大部隊，但內部真係好混亂，指揮調配真係好差。

有人話，做PC就係共犯，有良知應該辭職。首先我想講一句唔好聽嘅，我哋都要生活，係好卑微，但呢個係事實，我唔會否認，好多同事屋企一家大細，真係唔可以話走就走。同時我哋都會諗，我哋堅守工作崗位，盡力保護香港的治安，點解最尾我會被逼到生計無埋、飯都冇得食？點解唔係坐喺房入面嗰啲人去承受？

仲有一點係，我地真係有影響力，就算大家唔去開醫院，警局，商場，機場，你點都會見到我哋。大多數同事都係堅守基本法，問心，我哋都有執行過一啲公道既任務，例如警訊都有叫人查委任證，或者至少，我哋可以令件事唔好去到咁極端。如果我哋真係走晒，佢再換一批更易控制嘅，就會連最後少少平衡都打破埋。

我哋一直都提自己，可以做嘅，盡做。

呢幾日，已經去到一個，每位同事都好灰、好唔開心嘅地步，我先會咁樣講出嚟。之前有人喺網上將一班同事起底，我哋都好擔心。見到前線一直好努力嘅同事，被攻擊同辱罵，更加係痛心。我哋都有喺崗位上，盡力為香港做事。或者我哋可以做嘅，只係防守，防守法治價值，但我哋都真係有努力。

最後，有幾樣嘢想講埋。

真心希望，大家唔好搞出去做防線嘅同事。行出去，畀大家鬧，返到去，再對住呢班老細，我哋真係好辛苦好大壓力，希望大家體諒。同埋希望大家唔好起底，真的。如果喺現場，你覺得我哋（或任何PC）有違反警察操守嘅行為，即管質疑，但希望大家真係唔好見到警察就鬧係警犬。

大家盡量Cap低所有打人、射眼嘅報道，然後去投訴。記得，警監會其實冇咩能力去判斷新聞，所以請同時寄埋去外國傳媒，我仲係相信，作為一個公營機構，群眾力量夠大嘅，佢好難置諸不理。警察，都係成個政府其中一個部門。

同埋，希望大家接受，警察真係大隊黎成三萬幾人，大家點鬧都好，好多中老年人，都真係靠警察維持秩序。或者可以試下，同長輩們分析下，或者見到公道嘅故仔就叫佢望多兩眼。佢哋信任警察，我哋都可以利用呢一點。

最後我想講，我唔係叫大家唔好再鬧，大家應該鬧，甚至有行動（例如投訴）但希望大家可以明白我哋前線嘅情況，容許我哋同大家一齊努力。

做到幾多得幾多，請相信我哋。多謝大家。」

出現了

原post

撲滅多一點罪行？
開槍射頭，用警棍盾牌暴打手無寸鐵既人
公義執法？
依法治港？
邊個無戴委任證，邊個亂搜人身？
死埋一二邊啦

警察都係搵食啫

未必人人都知係假膠文

揾人貼返tvb篇文la

連登仔既然可以體諒tvb前線記者，咁點解唔可以體諒埋香港警察？

Go fuck yourself la

隔離post個幾百個正評傻鳩
仲唔快d過黎講兩句

推

無線新聞同黑警一樣
無一個係無辜
全部都要有報應
死全家死全家！！！

都係嗰句，你有執法既責任，但你亦有吾射要害既自由，況且射頭，射記者本身就係違反警察守則

葉繼歡嗰啲上一代既事啦；五年前五年後都係咁撚樣打示威者為樂，收皮啦，仲話最後淨土

//喺現場做緊嘅前線同事控制唔到最後個場點清，甚至做OP/EM嘅同事，都未必真係做緊自己想做嘅嘢//
清埸打人，用pepper spray，扔鐵支磚頭

//最後清場開晒槍變晒樣，我哋都唔想//
開槍可以揀射唔中，結果下下射頭射要害

//其實真係可以撲滅多一點罪行。例如之前迅速捉到賊王，做低葉繼歡//
做到野係當時既警察，唔好將人地既功勞take哂做自己credit

//例如警訊都有叫人查委任證//
依家你起碼有一半所謂同事都唔戴狗牌都犯法架，點解唔話下班同事呀
下下要市民體諒，咁你唔體諒下市民？

//只係防守，防守法治價值，但我哋都真係有努力。//
香港最公然犯法，最目無法紀既就係香港警察
委任證唔戴，開槍前唔舉牌，射頭，記你老母，數之不盡

收皮啦又想洗白

有過百差佬 mon 住呢度係好正常 , 仲會自發做埋五毛

咩黎

依家係假膠既時候咩
好易俾人帶風向架

做人做狗自己揀，要做狗都唔好做共產黨隻狗啦唔該

原文係講tvb記者
就係連登都有8百幾個正評
你自己諗下而家d連登仔係咩野事

咁快有template

唔撚係掛

潮文
林日曦：很多人對TVB新聞部前線記者的不滿越演越烈

但林日曦同事位記者朋友唔系咁諗：

很多人對TVB新聞部前線記者的不滿越演越烈，
同事有位朋友在TVB新聞部工作，
她有一些說話很跟大家分享
希望各位可以以另一角度看看：

「我係TVB嘅前線記者。因為呢排嘅事，有少少嘢想同大家講。

作為新聞工作者，就算我哋有咩理由抗辯，我哋明白，最後出嚟嘅新聞，我哋都有份。我哋亦都明白，好多我哋嘅報道，寫法偏頗。你哋嬲，激氣，係合情合理。甚至我哋私下，都會希望大家鬧，最好鬧到我哋嘅高層知驚。

可惜，高層永遠唔會覺得自己錯。袁志偉根本唔在意你哋嘅聲音，唔會覺得自己有問題。甚至佢會刊出投訴數字，然後表示好多人投訴我哋偏幫示威者。係呀，係好荒謬，好痴線。呢個就係高層嘅世界，佢自己創造咗一個平行時空。

新聞製作，前線記者同攝影只係佔一部分，仲要經過寫稿、剪輯、做VO、採主Check片等等工序先出到街。簡單講，喺現場做緊嘅前線同事控制唔到條稿點寫，甚至做VO嘅同事，都未必真係講緊自己想講嘅嘢。

我可以好肯定咁講，我哋前線記者，絕對支持新聞自由，支持普世價值，新聞原則。採訪現場，我哋唔會，亦都唔會容許自己偏幫任何一方。我哋可以做嘅，只係將真實報返去。最後報道出街變晒樣，我哋都唔想，甚至我哋都好嬲，因為我哋出樣、出聲、出名，出到街，就變咗係自己嘅報道。

咁TVB仲有冇存在意義呢？其實我仲係覺得有。而家呢個係開Live嘅時代，多幾部Cam開Live，其實真係記錄到多一點事實。例如今次射頭，警察掟鐵支等等，其實我哋嘅攝影師都捕捉到，Live已經出晒街，亦有網民Cap到圖。至少，我哋成功記錄咗事實。同埋，關於話我哋冇用啲片，事實上係我哋內部非常混亂，612當日海量直播片傳返公司，人手上或方法上都冇好好組織點去Mark低啲重點片段，其實能做嘅，我哋都盡量做。之後組織返，我哋都盡量出返。TVB係大台，但內部真係好混亂，指揮調配真係好差。

有人話，做TVB就係共犯，有良知應該辭職。首先我想講一句唔好聽嘅，我哋都要生活，係好卑微，但呢個係事實，我唔會否認，好多同事屋企一家大細，真係唔可以話走就走。同時我哋都會諗，我哋堅守工作崗位，盡力把事實全部記錄低，點解最尾我會被逼到生計無埋、飯都冇得食？點解唔係坐喺房入面嗰啲人去承受？

仲有一點係，呢個平台真係有影響力，就算大家唔開電視，茶記都日日播，商場，醫院又會播，你點都會吸收到我哋嘅新聞。大多數同事都係堅守新聞原則，問心，我哋都有出過一啲公道嘅故仔，或者至少，我哋可以令件事唔好去到咁極端。如果我哋真係走晒，佢再換一批更易控制嘅，就會連最後少少平衡都打破埋。

我哋一直都提自己，可以做嘅，盡做。

呢幾日，已經去到一個，每位同事都好灰、好唔開心嘅地步，我先會咁樣講出嚟。之前有人喺網上將一班同事起底，我哋都好擔心。見到前線一直好努力嘅攝影同事，被攻擊同辱罵，更加係痛心。我哋都有喺崗位上，盡力為香港做事。或者我哋可以做嘅，只係防守，防守新聞價值，但我哋都真係有努力。

最後，有幾樣嘢想講埋。

真心希望，大家唔好搞出去採訪嘅同事。行出去，畀大家鬧，返到去，再對住呢班老細，我哋真係好辛苦好大壓力，希望大家體諒。同埋希望大家唔好起底，真的。如果喺現場，你覺得我哋（或任何記者）有違反新聞操守嘅行為，即管質疑，但希望大家真係唔好見到TVB就圍。

大家盡量Cap低所有失實、偏頗嘅報道，然後去投訴。記得，通管局其實冇咩能力去判斷新聞，所以請同時寄埋去TVB對外事務部，我仲係相信，作為一個商營機構，群眾力量夠大嘅，佢好難置諸不理。新聞部，都係成間公司其中一個部門。

同埋，希望大家接受，TVB真係大台，大家點鬧都好，好多中老年人，都真係靠TVB吸收資訊。或者可以試下，同長輩們分析下，或者見到公道嘅故仔就叫佢望多兩眼。佢哋信任TVB，我哋都可以利用呢一點。

最後我想講，我唔係叫大家唔好再鬧，大家應該鬧，甚至有行動（例如投訴）但希望大家可以明白我哋前線嘅情況，容許我哋同大家一齊努力。

做到幾多得幾多，請相信我哋。多謝大家。」

無線新聞同黑警一樣
無一個係無辜
真心，記者封信食撚屎

Tvb記者同 警察性質非常相似
收order做野唔係冇罪
最大罪個個就係你

(咪再洗白)TVB記者連5年前聯署公開信都做唔到 講咩為生活前線好無辜？

小弟整合能力唔好，又少開post，請各位清醒嘅連登巴絲幫忙屌醒個幾百個被林日曦迷惑嘅同道！！！

TVB新聞部冇一個係無辜嘅！！！

講咁多，你係咪香港人呀？
你覺得修例都香港，好唔好？
200 萬遊行，政府冇反應，咁可以點？
答呀！

CCTVB

呢篇文同tvb前線個篇好撚似！！
無論文筆定內容
又話高層平行世界
對廢老好有用
叫我地多啲同廢老講要信佢地

極懷疑係同一個寫手 屌

應該係樓主專登改到咁
反證like無線記者個篇野既人幾可笑

黑警死全家

仲講緊捉葉繼歡
今年咩年啊

lee排太多新會員

個內容咁似TVB記者個個嘅

屌曲到難分真與假

屌你

如果覺得我呢個post會引起誤導/反效果嘅請推呢個post，將正確信息推廣出去

最緊要唔好畀TVB新聞部班政權走狗洗到底！

死全家便宜咗佢地

... cctvb 上上下下 同 Heart 警，不了。

收皮啦

收皮啦想消毒？

大家加油 繼續大大力屌警太

係

犬

屌你個老母 洗唔洗比返堆片你睇 依家比人拉左個班冇事喇咩

飛機文

點睇前線都唔係專業，冷靜，well trained
一班on9毅進仔

收皮啦垃圾，又要做狗又唔想比人當狗

點解呢三萬人唔死晒佢？

收皮啦警狗

喂呢度不嬲撐警
你post去香討啦

唔係我改，我只係照搬。
原post:

屌一睇頭幾句就屌左先
冇睇落去

算啦收嗲啦
唔好再將個波推黎推去扯曬貓尾咁啦 洗白無咁撚易呀黑警

Dllm前線打人吖

睇錯警犬前列腺有事

你地有咁既下場係抵死架 雨傘後期都有呢啲文 最後呢？

不要代表我，我冇體諒cctvb記者。

點解同TVB記者戈篇咁似

是撚旦啦
過兩年又社會大和解嫁啦

前線警察係可以選擇辭職既，當對二戰納粹既審判已經講得好清楚 命令唔可以凌駕於良知。

唔係清完係度笑 又射頭 又係地鐵岀口前放gas 仲有好多仆街嘢喎
係平行時空

講到咁淒涼 你執行命令前有冇用個腦諗過個命令合唔合理

政府有文膽

真係套入任何一份工都啱用

正皮係比樓主
因為將記者改做警察
曲線屌鳩記者編文比正皮既人

有template

正皮
Cctvb新聞部冇一是無辜的

Sor開咗地圖炮。我只係為喺呢個全港覺醒程度最高嘅forum入面(我真心希望唔係)，都有咁多人被一篇無名無姓，只係托林日曦之手所出嘅post帶到風向而感到擔憂。

當習慣接收各類資訊嘅連登仔都尚且如此，香港普羅大眾會係點？呢場民意戰究竟點打落去？

屌都費事
點樣開鎗歡呼，點樣亂打人亂射人，完左仲影相
成班根本自己擺私人感情去發洩，你班手畜網上d言論點樣要打示威者，點樣放上死刑台又係肥lo叫？
收皮啦，投訴？都冇number投你老母！
咪撚扮可鄰啦！唔會洗白到架！

等睇政府版

走喇 依到撐警執法 邊撚到有錯呀

講乜鳩 你班散仔白衫團結反政府就搞掂晒啦
扮乜想人鬧多啲

講到啲手腳唔係自己控制緊咁

林日曦：很多人對TVB新聞部前線記者的不滿越演越烈

請大家幫手負皮呢個post

香港歸中 第一個部門收皮的就系香港警賊

枼繼歡嗰陣叫皇家香港警察
當咗自己係？你叫支那公安呀食屎狗

屌你老母毅進狗
周身淋病生花柳

係咪好多人唔知文章出處

迅速捉到賊王，做低葉繼歡果啲好似係皇家警察 個光環延續落你班毅進仔?...

又真係成日對比出哂黎自打嘴巴

我理撚得你係repost facebook
( Show Blocked User - 綾香里真 )

收皮啦，由2014年掉第一粒催淚彈開始，仇警情緒一直冇變過，直到永遠！！！

收皮啦警犬！

我係要嘈死狗犬

躝啦死差佬

收皮喇 黑警

黑警死全家
玩單機啦

笑

Block我事小，請繼續保持獨立思考，幫忙屌醒嗰班被帶風向同情警察/tvb記者嘅同道，有緣再會！

警
畜
食
屎
死
全
家

日日都有詐騙電話打來
ig幾萬個詐騙 post
呃人禁錢又有
呃人入會賭波賭馬又有
呃人借錢都有
日日都有啊
咁耐以來
報過咁多
有冇拉過？
一個都好
有冇？
無咪姐你地懶
懶做野
呢啲先害得市民最慘
辛苦儲埋啲血汗比人呃曬
你地有冇做過任何野
無就唔好扮重要
清潔啊姐仲重要過你地

食屎狗

你班垃圾係垃圾都係事實

我哋唔會，亦都唔會容許自己偏幫任何一方。

係呀係呀 咪棍棍扑頭囉

打份工姐，體諒下
>>>>>>
用警棍打柒你
>>>>>>
打份工姐，體諒下
>>>>>>
用警棍打柒你
>>>>>>
打份工姐，體諒下
>>>>>>
用警棍打柒你
>>>>>>
最後再打個熱飛機話自己服務市民
Loop撚到中共統治宇宙

收錢聽order保得住份工
又有得打人
又呃到自己過到良心
永遠無諗過轉工呢個option
講到自己被迫咁 又話啲人日日屌鳩佢地受迫害
明明有得揀
扮乜撚無辜身不由己呀 根本好享受呢份工

唔相信

成篇野除左講自己有功之外無point

抽到乾晒啦

樓主抽緊隔離林日㬢篇文呀

咁多嬲，曲線要講明

證明好多人都唔睇內文

抽到應一應

警犬

文宣戰！

唔洗咁多廢話 屌你老母死黑警

喺香港係唔會有人餓死

講到咁好 咪係為左2萬幾蚊做狗 係有良心就唔好撈啦屌你老母

cctvb ,黑警億字文都冇用，仆街死 吊你老母

高汁
點解咁撚少正皮

香港既警犬真係好垃圾